餓狗搶屎 - 高慧然

餓狗搶屎 - 高慧然

特區政府召開記者會，公佈第二輪抗疫基金，多名政府官員出席。最有趣的情節在開場前。全體官員進場時，近期言論出位的當紅炸子雞邱騰華搶閘走在柒婆前，率先步入會場，場面搞笑。

邱騰華其後被羅致光拍醒，急急腳折返，走回柒婆後面。這一搶一回，戲劇效果突出，現場記者應該看得目瞪口呆。

通常官員進場有先後次序，柒婆雖柒，但仍是形式上的特首，官員心中是否看得起她都好，表面上會禮讓一步，讓特首最先進入會場。不過以「我覺得」打壓言論自由而爆紅的邱騰華，被坊間預測為下任特首熱門人物，大約入場那一刻，他「覺得」自己做特首比柒婆更勝任，忍不住走到前頭。

柒婆摧毀香港不遺餘力，但仍有9%的支持率，有人為她辯護說，「她處身那個位置，總有身不由己的時候。」世上哪有那麼多身不由己的事？她那個位置，不是她自己削尖腦袋爭取的嗎？她那個位置，不是她死皮賴臉霸佔的嗎？我們以為這種傀儡角色、三叉座位，稍有良知與尊嚴的正常人都不屑一顧，誰知她本人霸着不肯離開，後面還有人餓狗搶屎般等着去坐。下一任特首無論是誰，對香港如何心狠手辣，請記得，都是那人自己的選擇，不想撈油水的，何必出來蹚渾水？

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk